本土派搞拖篋反地鐵廣告行動 僅一男現身

03月10日(五) 19:38

本土行動發起「全民拖篋搭地鐵」行動，呼籲市民今日(10日)傍晚6時於港鐵金鐘站內拖行李箱或揹背囊，以抗議港鐵上週廣告呼籲乘客上車後除下背囊，以免阻礙其他乘客。

金鐘站下午5時半已有至少10名警員在站內巡視，亦有數名港鐵職員在網頁上號召的荃灣線月台集合位置駐守。後來專頁呼籲支持者改往尖沙咀站月台，至傍晚6時半，一名穿黑衣揹背囊戴眼鏡男子，現身尖沙咀站荃灣線月台，並與港鐵代表大聲爭論廣告內容，但未見有其他支持者拖篋現身，港鐵代表勸喻男子向公關反映訴求 。

爭論約10分鐘後，該男子登上列車前往太子站，再與兩名月台職員爭論廣告內容，稱為何不禁止帶篋而針對揹背囊，但兩名月台職員拒絕回應，該男子即說：「請你返嚟都多餘。」該男子在九龍塘站亦追蹤一名拖著手拖車的婆婆，指該婆婆「走水貨」，婆婆需由港鐵職員協助離開。該男子亦有追問其他推手拖車的乘客，期間有警員在月台戒備，男子其後登上列車離去。

早前有團體在社交網站專頁斥港鐵廣告涉嫌歧視背囊使用者，卻不勸喻攜帶行李箱及大聲傾電話的乘客。

光明

主席 何來
副主席 葉寶琳、陳景輝
秘書長 陳允中
想邊個去

仲去！
又俾人老點

完全唔知有人發起過

又係呢班左膠？

勇可鍵國

葉寶琳自己都唔去

諗起不教度陰山

+1

佢地目的破壞啲議題，攪柒啲事
明未？

個世界好荒謬，究竟係冇去班人柒定係有去呢個柒？

本土派幾時吹過雞？